【撐在瘟疫蔓延時】林鄭堅持留瑞士發言撐港警 對示威者訴求「不會讓步」

圖片來源：政府新聞處影片截圖

市民期望港府全力抗疫之際，行政長官林鄭月娥繼續瑞士達沃斯出席世界經濟論壇年會的行程，並於青年主席組織舉辦的研討會上發言撐警，指他們「不幸地被誤解受攻擊」，又重申對侵蝕一國兩制的訴求將「不會讓步」。

根據政府新聞署發佈的影片，行政長官林鄭月娥參與青年主席組織舉辦的研討會，席間提到香港局勢。她形容，示威活動「有時出現令人憂慮的暴力升級趨勢」。面對示威者提出的政治訴求，她必須堅持多個重要原則，並清楚表明「我不會讓步，如果讓步是侵蝕一國兩制的重要原則」。

林鄭月娥續稱，維護《基本法》賦予的權利和自由、維護香港法治（即是司法獨立、公平審訊、尋求法律公義的權利）同樣重要。另一重要原則，是她稱之為「香港制度優勢」，即由法庭系統到執法系統，包括警隊。提到警隊時，她進一步稱「不幸地，他們被誤解，最近亦受到很多攻擊。」

發言末段，林鄭月娥表示維護傳媒在港營運的自由也是重要原則之一。

睇個樣都知佢精神失常

佢幾時先被抑鬱

呢個政府唔會幫到我哋啲乜, 入境同埋醫護已經提曬水, 醫護更加有人冧低咗

目標: 驅趕大陸遊客、切斷來港途徑。

地點： 由旺角油麻地一帶推進至香港西九高鐵站不需強攻 震懾效果成功即可 只要影響高鐵運作成功

時間：今日黃昏

嚟嘅麻煩入依個tg group 投個票講你幾時去到以上地點

戰局預計： 會與警方對持 放催淚彈驅散 或有機會畀人包抄 記得保持距離 形成拉鋸戰 長期阻礙高鐵運作

其他國家領袖心諗

侵侵有無去economic forum

勸777快d投降

死柒婆唔撚死都冇用
疫症咁撚嚴重唔撚處理下下仲要講其他野
食撚屎啦